美議員提案 加強監管上市中企

美議員提案 加強監管上市中企

〔編譯盧永山／綜合報導〕包括魯比歐在內的美國四名跨黨派重量級聯邦參議員週三提案，要求對中國及其他國家在美上市企業加強監管，若這些企業不遵守法規，將可勒令其下市；三名跨黨派聯邦眾議員也提出相對應法案。

魯比歐及同為共和黨籍參議員柯頓（Tom Cotton）、民主黨籍參議員梅南德茲和陸天娜（Kirsten Gillibrand）發表聯合聲明指出，這項名為「確保海外在美國交易所掛牌企業的品質訊息和透明法案」（EQUITABLE），要求在美上市中企的財務審計報告等全數揭露；目前中國政府仍以維護國家安全和國家秘密為由，拒絕美國監管機構檢視總部設在香港和中國的在美上市中企完整審計報告。

聲明指出，該法將更能告知美國投資人可能暴露的金融風險，並讓不守法的上市公司下市，同時禁止迴避投資人保護和監管規定的中國和其他外國公司進入美國資本市場。
共和黨籍聯邦眾議員康納威（Mike Conaway）和加拉格爾（Mike Gallagher）及民主黨籍眾議員瑞安（Tim Ryan）同日也提出類似法案，要求在美上市的中國公司得披露完整的審計報告，違反美國監管規定的公司將被下市，並在三年內不得重新上市。根據美中經濟安全評估委員會（USCC）數據，目前有一五六家中企，包括十一家國有企業，在美國三大交易所上市，合計市值高達一．二兆美元。

康納威表示，中國政府持續操縱法律和美國法規，以保護他們的企業不用受制於基本的全球會計標準，創造不公平的優勢，進一步鼓勵貪腐行為。
魯比歐說，EQUITABLE法講得很清楚，如果中國政府和共產黨漠視國際資本市場負責任的經濟和金融參與規則，就得付出代價。

佢地依家話玩退市咁開心... 過埋睇下查唔查返已經上左的企業